郭台銘棄選總統 呂秀蓮參戰

台灣2020總統大選獨立參選人登記今日截止，去向備受矚目的鴻海集團創辦人郭台銘昨深夜發表聲明，決定不參與2020年總統選舉，為此向支持者道歉，但表明不會放棄參與政治事務。國民黨總統參選人韓國瑜稱將爭取郭台銘支持並盼有機會當面向郭請益。與此同時，75歲的台灣前副總統呂秀蓮宣布今天會登記參選總統。

國民黨隨即發新聞稿稱，感受到郭台銘國際級企業家的高度與氣度，國民黨一直堅信「郭董會在關鍵時刻做出最佳且有利中華民國的抉擇」，並說紛紛擾擾已經落幕，國民黨同志必當團結一致，全力輔選韓國瑜。

郭台銘在聲明中表示：「不是因為任何人的勸說與影響，而是因為我再三思考之後，希望讓社會在關注國家領導人的選擇時，能夠回歸理性思考與政策層面的討論，於是，我決定不參與2020連署競選總統。」他坦言，不參選的決定會讓很多支持者難以接受，所以要向期盼他出來參選的好朋友們深深一鞠躬，表達最誠摯的歉意。但是，「我一直在思考：什麼是真正的承擔？一肩挑起是承擔？又或者，放下才是真正的承擔？」

郭不放棄參與政治事務

郭台銘指出，他參選總統的初衷，是希望能夠帶領台灣社會齊心拚經濟，但投身選戰以來，看到的卻是一些政治人物為了私利，挑起階級、仇恨、對立等民粹，「那麼，這些會因為我義無反顧的挑起責任而終結嗎？抑或是需要我放下才可能拉回走偏的旋律呢？」

自從今年4月宣布參加國民黨內總統初選後，郭台銘全力投入競選活動。他在聲明中說，這幾個月來，「讓我更清楚知道能夠為眾人服務是一件快樂又有意義的事情，因此，雖然不參與總統選舉，但並不表示我放棄參與政治事務。」他會持續積極推動自己提出的政策，「當中華民國需要郭台銘的時候，郭台銘永遠都在。」

68歲的郭台銘7月初在黨內初選落敗後，一直拒就未來動向表態。9月12日宣布退黨，痛陳國民黨「把政黨利益放在國家利益前」，令外界斷定他必參選，昨還傳出前立法院長王金平將是郭的副手。郭昨稍早仍在Facebook分享早前訪問沙地阿拉伯的成果，上載和沙地王儲穆罕默德的合照，對方把中華民國旗幟帽戴在頭上。

至於呂秀蓮則透過辦公室表示，數月來受到各界人士鼓勵，決定接受喜樂島聯盟及其他政黨的推薦，向中選會登記申請為獨立總統參選人。

呂爭取28萬人連署提名

喜樂島聯盟是剛成立不久的持台獨立場政黨，暫無推薦權，因此呂秀蓮須循獨立參選出戰，要獲得逾28萬人連署。這也是繼2008年及2012年後，已脫離民進黨的呂秀蓮第三度宣布欲投入總統大選。

正仆街
想𠝹小英票
一定係老共變陣

其實做咩咁撐民進黨，跟本變晒質。由其南部貪到仆街。我覺得得番時代力量稍為好少少，清泉個人睇好柯文哲。

利申 幾留意下台灣政局

留意都唔知柯文哲係共諜 笑死

其實係想民進黨同小英繼續強硬對中國政策
柯p唔係唔好，而係佢唔夠牙力去搞外交，尤其是而家咁嘅形勢，仲親美友中？實比共產黨搞

求教點諜法，企民生我覺得佢做得幾好完全係實事求是型。

咪係
柯文哲係共諜B隊都唔知

其實我每次大選都會企台灣人角度去諗點解。藍綠死鬥左太耐。加埋綠營上左位，以經腐化到同以前kmt咁。又搞小圈子又醒。由其新潮流。

咁我只係企係香港人角度去諗邊個當選最好。
柯P搞內政還好，外交不了，仲要唔知係咪共諜
korean fish直頭弱智
小英相對好少少

所以柯p上到位一黎係民進黨失算，二黎真係天時地利人和，班選民厭惡左政治惡鬥。講陰毒選舉招數，綠營其實好強。藍營守舊派多，無乜新招，最多屌你兩野，幾悶下，又青黃不接。好多區選到真係靠鐵票

柯P第一次選到唔係靠民進黨咩
第二次就直頭藍綠兩營雙輸

韓國瑜時勢出美雄者。他上次咁三場大做勢我都睇晒，睇到人愈黎愈多愈黎愈團結，真係好似睇動漫咁。可惜有心無用，唔係治國材料。
柯p個場仲刺激，睇到佢最黎贏少少，好似睇電視劇咁。

係呀 所以講民進黨失算，跟本控制唔到佢

不過算啦，無份選，得個睇字。年輕人投票率唔高，因為好多都覺得兩邊都無撚用，柯p咁岩食到d票。

依家台灣主權都唔穩定啊 仲講民生

今時今日重主張騎牆想邊cap 支那錢又想保自己自由嘅
唔係弱智就共諜想溫水煮蛙

係台灣政客角度，主權戲既者。統獨議題不嬲用黎爭票用。 我調轉問下你，台灣有咩情況下可以統或獨。人地幾十年都解決唔到，我地係度吹幾句就幫人諗到咩。唔好玩啦

我地都可以為新屋嶺班手足做啲野

女版宋楚瑜

唯一有機會係文革個時想搞國光反擊，美國唔比。轉個手仲同人乒乓外交。美國跟本理鳩。

不過好事黎，我睇完國光行動係強攻廈門先。應該比共狗當鈀咁射

留意台灣政局
就知近排柯P咩料啦....

做咩唔調轉諗，佢真係共諜，反而係出黎選。𠝹票造就某人呢

只有民進黨執政 先唔會比大陸食左
道理就係咁簡單

IBM 仲未退休ga?

做市長好唔代表做總統好

冇錯
尤其是korean fish

邊個話佢做市長好

台灣買M1A2 果壇野佢現晒型

打漏咗
佢連高雄經濟都唔到

*救唔到

應該同12年老宋得票差唔多，影響唔到大局

佢得股沖勁，唔係領導材料

衝乜鳩野勁
根本係騙子

兩睇啦。但台灣國民黨支持者心目者，佢個陣跟本係救世主。係死忠心目中，選完之後有無用跟本無人理，至緊要入左去先。

做傳銷嘅人一日未爆煲都唔會覺得自己比人呃ga

9up就叻
新機場、F1賽車場、馬場、貨櫃碼頭
冇樣起得成
下屆佢真係等收皮

你都唔識野，佢最經典係戀愛麼天輪

佢根本係搏亂上位之後名正言順咁賣台

分分鐘係中共網軍幫手谷佢上位
傳銷手法同中共未立國前沒分別

呂秀蓮參戰？到時咪又棄選。

台灣唔會覺，因為藍綠入晒血，跟本係支持緊球隊。呢一點我地唔會明，但你投入去睇，又幾好睇。所以我幾鐘意煲台灣政治。

簡單講 係一場劇，但你又肯去睇。香港政客未做到呢一點

明顯到盲嘅都睇到啦
一當選就嚟香港入中聯辦謝票啦
國民黨為咗儉財同爭權無視啲共匪組織喺台灣落地生根
咩愛國同心會之流

就係入哂血
明知自己比人呃都唔可以認
因為一認就會比人笑鳩自己蠢
台灣廢老仲要面過香港廢老
所以邊可以衰比人睇

蔣介石見到而家國民黨咁樣
一定激到返先

返生

請求美國制裁香港警察

簽＞查電郵＞確認簽署＞叫多十個人簽

柯文哲講左唔選啦
奇怪呢度好似冇人提....

咪就係得民生
但係選總統唔係選市長
奶中共 = 收皮

但宋係界藍營，呂係界深綠

成班人係到屌柯P𠝹票,都唔知做咩